**环球小姐**或**環宇小姐**（）是一年一度的国际选美比赛中的获胜者，有時簡稱為**环姐**。該項比赛于1952年的美国加州太平洋米尔斯服装公司创立。現任環球小姐來自[菲律賓的](../Page/菲律賓.md "wikilink")[卡特麗安娜·格雷](../Page/卡特麗安娜·格雷.md "wikilink")
(Catriona
Gray)，2018年12月17日由來自[南非的上一届環姐](../Page/南非.md "wikilink")[德米莉·奈彼得斯](../Page/德米莉·奈彼得斯.md "wikilink")
(Demi-Leigh
Nel-Peters)在[泰國](../Page/泰國.md "wikilink")[曼谷為她加冕桂冠](../Page/曼谷.md "wikilink")。\[1\]\[2\]\[3\]\[4\]\[5\]

另外，環球小姐跟[世界小姐](../Page/世界小姐.md "wikilink")、[國際小姐和](../Page/國際小姐.md "wikilink")[地球小姐稱為世界上](../Page/地球小姐.md "wikilink")，而或也被某些選美網站或部分國家承認為大型選美項目而派選手出賽。

## 历史沿革

20年代的(International Pageant of
Pulchritude)在1926至1931年間於美國德克薩斯州Galveston舉辦(非由現在的環球小姐組織舉辦。)

現在的**環球小姐**比賽由1952年起，到2008年共57届，超過150個地區參加。一開始**環球小姐**[選美比賽只是簡單的泳裝比賽](../Page/選美.md "wikilink")，在1965年之前都是跟[美國小姐同時舉行](../Page/美國小姐.md "wikilink")，所以部分**單項獎**會由兩個不同的比賽一起選出。60年代正式向全球直播，1972年開始正式離開美國本土來到[波多黎各舉行比賽](../Page/波多黎各.md "wikilink")，現在已經到過超過20個國家舉行。一開始由[哥倫比亞廣播公司進行直播](../Page/哥倫比亞廣播公司.md "wikilink")，但1996年[唐納德·川普接手比賽](../Page/唐納德·川普.md "wikilink")，進行多方面改革。2003年起改為由[國家廣播公司進行全球直播](../Page/國家廣播公司.md "wikilink")；2015年起改為由[福斯廣播公司進行全球直播](../Page/福斯廣播公司.md "wikilink")，已經選出65位環姐冠軍。

## 比賽獎品

56年來獎品變化不大

  - 后冠一個，有關后冠的資料或價值請參考以下項目。
  - 獎座一個或八十年代的獎盃
  - 100萬美金
  - 寫上Miss Universe的緩帶一條
  - 登上一次哥倫比亞電視台節目的機會
  - 居住在纽约一年，還在纽约有一幢大廈
  - 登上Pageant Place[真人秀節目](../Page/真人秀.md "wikilink")
  - 在官方網站登出有關環球小姐官方照，有自己的個人網誌
  - 當一年愛滋病的防禦大使
  - 一年到世界各地的活動，包括跟[美國小姐和](../Page/美國小姐.md "wikilink")[美國妙齡小姐當室友一年直到任期完結](../Page/美國妙齡小姐.md "wikilink")，可能會遊覽全球或到世界各地當國家的選美評判，或當觀眾。
  - 當選後馬上變成環球小姐組織的成員和職員
  - 一年當環球小姐的任期

任期完結後可以自由發展，至今有不少環姐冠軍過着不同的生活，但可能會當以後比賽的評判或客席主持等。

  - 每位選賽選手都可以得到一個參賽獎杯，以及紀念品，而參賽後大會提供的泳衣、晚裝和民族服裝都會送給選手。
  - 前五名選手都可以得到1,000元美金和一個獎杯。入圍選手和得到獎項的選手都可以得到一個小獎杯作鼓勵。
  - 早期的獎品還有权仗、披风和宝座。

## 选择候选人

環球小姐比賽的所有參賽者都是國內比賽的冠軍，并且具有參加環球小姐的資格，雖然環球小姐比賽是全球最頂級的選美比賽之一，但參賽條件很簡單。包括18-27歲之間，未結婚或懷孕，而身高方面無特別要求。不過大部分國家的年齡和身高都有很高要求，以致派出最佳選手參加。

部分國家如[西班牙容許已婚人士或媽媽](../Page/西班牙.md "wikilink")，變性人和17/28歲的佳麗參賽，但她們即使在國內比賽勝出也不能代表自己的國家參加環姐比賽，因為規則是禁止的。

而有時候部分國家的選美比賽可能因日期，經費多方面不能及時選出自己的代表，有時候會改派往届比賽的落選者，有時候會委任一些賽區的冠軍，如2007年度環球中國親善小姐張寧寧也是這樣產生的。

## 入圍者的選擇

從60年代開始，人數不斷增加，所以增設**預賽**環節，這部分通常會在決賽前1個星期舉行，首先會邀請預賽評判，之後全體佳麗逐一穿上泳裝和晚裝出場，以及跟評判的面試，所計算平均分最高的佳麗則入圍決賽，1978年公佈入圍者的分數，直到1990年就公佈全球參加佳麗的預賽分數，讓我們知道排名，但在1998年開始，所有預賽評分不再公開，不過部分報章也公開了少量排名。第一届的入圍人數只有10人，之後增加至15-16人，1971年開始減少至12人，1984年開始再減少至10人，2003年卻再增加至15人，而直到2006年，因為人數增加所以也增加入圍名額到20人，但2007年卻減少到15人，2016年減少至13人。

## 半決賽方式

隨着年代的改變，從首届直到今届的半決賽比併方法也不停的變遷。在宣佈入圍者後，50-60年代的選舉方法只是佳麗穿上泳衣讓決賽評分，60年代中期就增加泳裝，晚裝以及訪問環節，這個比賽方式一直使用到1999年。2000年開始改為半決賽只設立泳裝和晚裝環節，2003-2005年再次改革，15位入圍佳麗進行晚裝環節，後泳裝環節；2006-2007就是前20/15名進行泳裝環節，後晚裝環節。2016年開始，前13名進行泳裝環節，後前9名進行晚裝環節。

## 決賽方式

在半決賽過後，評判分最高的五位佳麗入圍，從1952-1989，會公佈前5名，之後進行最后問答環節，以讓評判決賽最終排名，選出新的冠軍，但1990開始，就在半決賽後公佈前6名，之後進行問答環節，佳麗會抽出一張卡，卡上寫着評判名字，評判再向佳麗發問，回答後則評判評分，再選出前3名，她們就是三甲佳麗，之後再進行相同問題問答環節，佳麗在回答後評判會進行投票，投票的標準是佳麗在半決賽及決賽的表現，票數最多就當選冠軍。但1998年開始，就只公佈前5名，進行由主持人控制的問答環節，再讓評判評分，選出前3名，再進行投票，投票的標準是佳麗在半決賽及決賽的表現，票數最多就當選冠軍。但在2001年開始，五強佳麗會有2條問答需要回答，而且不會不設立三甲，只會在問答環節後，評判進行投票，再加上分數等，決定排名。2016年開始，就在半決賽後公佈前6名，之後進行問答環節，佳麗在問答環節開始前已隨機抽好回答次序，主持人向每一位佳麗發問不同問題，回答後則評判評分，再選出前3名，她們就是三甲佳麗，之後再進行相同問題問答環節，佳麗在回答後評判會進行投票，投票的標準是佳麗在半決賽及決賽的表現，票數最多就當選冠軍。

## 主持人列表

截至2007年已經有不少當過環姐比賽的主持人。

| 年份        | 主持                             | 客席主持                                        |
| --------- | ------------------------------ | ------------------------------------------- |
| 1952-1957 | Bob Russell                    | 無                                           |
| 1958-1959 | Byron Palmer                   | 無                                           |
| 1960      | Charles Collingwood            | George De Witt、Arthur Godfrey和Jayne Meadows |
| 1961      | Johnny Carson                  | Jayne Meadows                               |
| 1962-1963 | Gene Rayburn                   | 無                                           |
| 1964-1966 | Art Linkletter                 | June Lockhart                               |
| 1967-1971 | Bob Barker                     | June Lockhart                               |
| 1972-1977 | Bob Barker                     | Helen O'Connell                             |
| 1978      | Bob Barker                     | Helen O'Connell和Corinna Tsopei              |
| 1979-1980 | Bob Barker                     | Helen O'Connell和Jayne Kennedy               |
| 1981      | Bob Barker                     | Elke Sommer                                 |
| 1982-1985 | Bob Barker                     | Joan Van Ark                                |
| 1986-1987 | Bob Barker                     | Mary Frann                                  |
| 1988      | Alan Thicke                    | Tracy Scroggins                             |
| 1989      | John Forsythe                  | Karen Baldwin和Emma Samms                    |
| 1990      | Dick Clark                     | Leeza Gibbons和Margaret Gardiner             |
| 1991-1992 | Dick Clark                     | Leeza Gibbons和Angela Visser                 |
| 1993      | Dick Clark                     | Cecilia Bolocco和Angela Visser               |
| 1994      | Bob Goen                       | Arthel Neville和Angela Visser                |
| 1995      | Bob Goen                       | Daisy Fuentes                               |
| 1996      | Bob Goen                       | Marla Maples Trump                          |
| 1997      | George Hamilton                | Marla Maples Trump                          |
| 1998-1999 | Jack Wagner                    | Ali Landry和Julie Moran                      |
| 2000      | Sinbad                         | Ali Landry和Julie Moran                      |
| 2001      | Naomi Campbell和Elle MacPherson | Todd Newton和Brook Mahealani Lee             |
| 2002      | Phil Simms和Daisy Fuentes       | Brook Mahealani Lee                         |
| 2003-2004 | Billy Bush和Daisy Fuentes       | 無                                           |
| 2005      | Billy Bush和Nancy O'Dell        | 無                                           |
| 2006      | Carlos Ponce和Nancy O'Dell      | Shandi Finnessey和Carson Kressley            |
| 2007      | Mario Lopez和Vanessa Minnillo   | 無                                           |
| 2008      | Jerry Springer和Melanie Brown   | 無                                           |
| 2009      | Billy Bush和Claudia Jordan      | 無                                           |
| 2010      | Bret Michaels和Natalie Morales  |                                             |
| 2011      | Andy Cohen和Natalie Morales     | Jeannie Mai和Shandi Finnessey                |
| 2012      | Andy Cohen和Giuliana Rancic     | Jeannie Mai                                 |
| 2013      | Mel B和Thomas Roberts           | Jeannie Mai                                 |
| 2014      | Natalie Morales和Thomas Roberts | Jeannie Mai                                 |
| 2015      | Steve Harvey                   | Roselyn Sánchez                             |
| 2016      | Steve Harvey                   | Ashley Graham                               |
| 2017      | Steve Harvey                   | Ashley Graham、Carson Kressley和Lu Sierra     |
| 2018      | Steve Harvey                   | Ashley Graham、Carson Kressley和Lu Sierra     |

## 評判及表演嘉賓

預賽和決賽的評判都是外國名人，有些是演員、歌手、藝術家、博士、前任選美皇后等。

80年代增加一個環節，就是給表演嘉賓出場表演的。不過1998年起，取消了這項環節，改為在開場環節，泳裝和晚裝環節時進行表演，通常是跳舞和唱歌，而且被邀請的嘉賓都是當時最流行最受歡迎的人士或樂隊，也有不少fans為了叫偶像一面對觀看直播。

有關列表：

## 比賽過程

比賽為期一個月，會在舉辦國家集合後，再進行培訓，根據日程表而旅行，再進行預賽及決賽採排，拍攝官方照等工作。

## 屬環球小姐組織負責的比賽

[環球小姐組織旗下有三個選美比賽](../Page/環球小姐組織.md "wikilink")，分別是環球小姐（Miss
Universe）、美國小姐（Miss USA）和美國妙齡小姐（Miss Teen USA）。

## 冷知識

  - 首位去世的環姐冠軍：1955年度環球小姐（Hillevi
    Rombin）是位田徑運動健將，婚後在1996年和丈夫及六個子女中的其中一位坐上直升機失事而去世，逝世當年63歲。
  - 冠亞軍打成平手：[1954年度環球小姐競選中](../Page/1954年度環球小姐競選.md "wikilink")，[巴西小姐和](../Page/巴西.md "wikilink")[美國小姐都打成平手](../Page/美國.md "wikilink")，由於當時的泳衣和總部都在美國，所以評判決定把冠軍頒給美國小姐，而巴西小姐屈居亞軍。
  - 遲來的喜訊：由於1957年的美國小姐被揭發已婚，但她已經進入了環球小姐決賽前十五名，最終大會罷免了她，同時也取消了資格，最后由第16名[阿根廷小姐搭上尾班車](../Page/阿根廷.md "wikilink")，進入前15名。
  - 一段佳話：1958年度[哥斯達黎加小姐到達美國後才發現參加年齡要超過](../Page/哥斯達黎加.md "wikilink")18歲，但她還差2個月才能達到要求，她誠實地告訴給大會，最終大會也接受了她的誠實，她可以繼續比賽，但不接受評分。
  - 難以掩蓋的心情：1964年環球小姐競選中，[尼日利亞小姐是一位黑人佳麗](../Page/尼日利亞.md "wikilink")，這也是尼日利亞首次派出佳麗參加，她在日記已經提到必須奪得后冠，可是在公佈前十五名後竟然沒有她的名字，她馬上變得激動，之後還暈倒，最終要保安人員才能送她離場
  - 墜落的冠軍：1974年絕對是選美史上最差強人意的一年，環球小姐冠軍在任期內接拍三級片，最終被罷免了；但本來要補上環姐一職的[威爾士小姐代表](../Page/威爾士.md "wikilink")[英國參加同年的世界小姐競選卻奪得冠軍](../Page/英國.md "wikilink")，她拒絕了這個要求。但四天後，她因被揭發結過婚而被罷免了。
  - 首位黑人冠軍：1977年來自[特立尼達和多巴哥的佳麗勝出環姐后冠](../Page/特立尼達和多巴哥.md "wikilink")，她是首位黑人環姐，不過，真正來自非洲的環球小姐也要等到1999年的[波札那小姐](../Page/波札那.md "wikilink")。
  - 舞台的蹋下：1979年度環球小姐競選上，在宣佈[委內瑞拉小姐是冠軍后](../Page/委內瑞拉.md "wikilink")，大量記者和傳媒跑到台上，令舞台不能負荷，突然蹋下，共18個人受傷。
  - 進入政治舞台：1981年環球小姐冠軍（Irene
    Saez）在缷任後進軍委內瑞拉政壇，得到不錯的成績。從州長，直到總統，可惜的是1996年競選總統失敗。
  - 來自地獄的環姐:1990年冠軍環球小姐來自[挪威的](../Page/挪威.md "wikilink")，而這村的英文名稱「Hell」跟「[地獄](../Page/地獄.md "wikilink")」的英文名稱相同，結果介紹自己說：「我是來自海爾（地獄）的美女。」（I
    am the beauty queen from hell.）時，引起公眾笑話。
  - 難以彌補的遺憾：1992年度環球小姐競選預賽中，[冰島小姐和](../Page/冰島.md "wikilink")[瑞典小姐都得到第十名](../Page/瑞典.md "wikilink")，但當時的半決賽只能取十位佳麗，她們必須是預賽分數最高的十名，最后只好讓瑞典入圍半決賽，冰島小姐遺憾被迫落選。
  - 最經典的故事：1996年的冠軍環球小姐的故事是最經典的，首先她在任期內超級發福，從120磅增至160磅，之後又卷入殺人事件。本來她差點被罷免，不過如火如荼的瘦身令身材比以前曲苗條，最終保住后冠。十年後，她拍攝裸照，在拉美版本[花花公子雜誌的專題發行](../Page/花花公子.md "wikilink")。
  - 七國混血美女：1997年度環球小姐冠軍有七國血統，分別是英國、[葡萄牙](../Page/葡萄牙.md "wikilink")、[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")、[中國](../Page/中國.md "wikilink")、[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")、美國和[夏威夷土著血統](../Page/夏威夷.md "wikilink")。
  - 報錯賽果：2015年度環球小姐競選，發生史無前例的報錯賽果頒錯獎鬧劇。哥倫比亞小姐登上環姐寶座，並進行加冕儀式，但一切只是司儀擺烏龍，亞軍的菲律賓小姐才是真正的后冠主人。

## 服裝提供

## 歷年獎項

## 歷年環姐

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>环球小姐</p></th>
<th><p>所屬國家</p></th>
<th><p>主辦地點</p></th>
<th><p>场地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1953</p></td>
<td><p><a href="../Page/丽斯蒂安娜·马泰勒.md" title="wikilink">丽斯蒂安娜·马泰勒</a>（Christiane Martel）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国长滩</p></td>
<td><p>長灘市政禮堂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1954</p></td>
<td><p><a href="../Page/米里亚姆·史蒂文森.md" title="wikilink">米里亚姆·史蒂文森</a>（Miriam Stevenson）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国长滩</p></td>
<td><p>長灘市政禮堂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1955</p></td>
<td><p><a href="../Page/希莱薇·罗姆宾.md" title="wikilink">希莱薇·罗姆宾</a>（Hillevi Rombin）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国长滩</p></td>
<td><p>長灘市政禮堂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1956</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡罗尔·莫里斯.md" title="wikilink">卡罗尔·莫里斯</a>（Carol Morris）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国长滩</p></td>
<td><p>長灘市政禮堂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1957</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛拉蒂丝·泽德尔.md" title="wikilink">葛拉蒂丝·泽德尔</a>（Gladys Zender）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国长滩</p></td>
<td><p>長灘市政禮堂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1958</p></td>
<td><p><a href="../Page/卢兹·玛琳娜·祖鲁亚加.md" title="wikilink">卢兹·玛琳娜·祖鲁亚加</a>（Luz Marina Zuluaga）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国长滩</p></td>
<td><p>長灘市政禮堂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1959</p></td>
<td><p><a href="../Page/兒岛明子.md" title="wikilink">兒岛明子</a>（Akiko Kojima）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国长滩</p></td>
<td><p>長灘市政禮堂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1960</p></td>
<td><p><a href="../Page/琳达·贝蒙特.md" title="wikilink">琳达·贝蒙特</a>（Linda Bement）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國<a href="../Page/邁阿密海灘.md" title="wikilink">邁阿密海灘</a></p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1961</p></td>
<td><p><a href="../Page/玛琳·施密特.md" title="wikilink">玛琳·施密特</a>（Marlene Schmidt）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國邁阿密海灘</p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1962</p></td>
<td><p><a href="../Page/诺玛·诺兰.md" title="wikilink">诺玛·诺兰</a>（Norma Nolan）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國邁阿密海灘</p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1963</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊埃达·玛丽亚·瓦加斯.md" title="wikilink">伊埃达·玛丽亚·瓦加斯</a>（Ieda Maria Vargas）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國邁阿密海灘</p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1964</p></td>
<td><p><a href="../Page/科琳娜·索佩.md" title="wikilink">科琳娜·索佩</a>（Corinna Tsopei）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國邁阿密海灘</p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1965</p></td>
<td><p><a href="../Page/Apasra_Hongsakula.md" title="wikilink">亞芭詩拉·洪杉姑拉</a>（Apasra Hongsakula）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國邁阿密海灘</p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1966</p></td>
<td><p><a href="../Page/玛格丽特·阿维德森.md" title="wikilink">玛格丽特·阿维德森</a>（Margaret Arvidsson）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國邁阿密海灘</p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1967</p></td>
<td><p><a href="../Page/西尔维娅·希区柯克.md" title="wikilink">西尔维娅·希区柯克</a>（Sylvia Hitchcock）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國邁阿密海灘</p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1968</p></td>
<td><p><a href="../Page/玛莎·瓦斯康塞洛斯.md" title="wikilink">玛莎·瓦斯康塞洛斯</a>（Martha Vasconcellos）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國邁阿密海灘</p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1969</p></td>
<td><p><a href="../Page/歌莉亞·玛丽亚·迪亚兹.md" title="wikilink">歌莉亞·玛丽亚·迪亚兹</a>（Gloria Maria Diaz）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國邁阿密海灘</p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1970</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪莉蘇·马拉雷特.md" title="wikilink">瑪莉蘇·马拉雷特</a>（Marisol Malaret）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國邁阿密海灘</p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1971</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐珍娜·里兹克.md" title="wikilink">佐珍娜·里兹克</a>（Georgina Rizk）</p></td>
<td></td>
<td><p>美國邁阿密海灘</p></td>
<td><p>Miami Beach Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1972</p></td>
<td><p><a href="../Page/凯莉·安娜·威尔斯.md" title="wikilink">凯莉·安娜·威尔斯</a>（Kerry Anne Wells）</p></td>
<td></td>
<td><p>波多黎各<a href="../Page/多拉多.md" title="wikilink">多拉多</a></p></td>
<td><p>Cerromar Beach HOTEL</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1973</p></td>
<td><p><a href="../Page/玛丽亚·玛格丽塔·莫兰.md" title="wikilink">玛丽亚·玛格丽塔·莫兰</a>（Maria Margarita Moran）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/希臘.md" title="wikilink">希臘</a><a href="../Page/雅典.md" title="wikilink">雅典</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/希羅德·阿提庫斯劇場.md" title="wikilink">希羅德·阿提庫斯劇場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1974</p></td>
<td><p><a href="../Page/安帕罗·穆尼奥斯.md" title="wikilink">安帕罗·穆尼奥斯</a>（Amparo Muñoz）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/菲律賓.md" title="wikilink">菲律賓</a><a href="../Page/馬尼拉.md" title="wikilink">馬尼拉</a></p></td>
<td><p>菲律賓文化中心</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1975</p></td>
<td><p><a href="../Page/安娜·玛丽·波塔莫.md" title="wikilink">安娜·玛丽·波塔莫</a>（Anne Marie Pohtamo）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多.md" title="wikilink">萨尔瓦多</a><a href="../Page/圣萨尔瓦多.md" title="wikilink">圣萨尔瓦多</a></p></td>
<td><p>何塞·阿道夫·皮內達國家體育館</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1976</p></td>
<td><p><a href="../Page/莉娜·梅辛格.md" title="wikilink">莉娜·梅辛格</a>（Rina Messinger）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英屬香港.md" title="wikilink">英屬香港</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/銅鑼灣.md" title="wikilink">銅鑼灣</a><a href="../Page/利舞臺.md" title="wikilink">利舞臺</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1977</p></td>
<td><p><a href="../Page/珍妮尔·康米西翁.md" title="wikilink">珍妮尔·康米西翁</a>（Janelle Commissiong）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/多米尼加共和国.md" title="wikilink">多米尼加共和国</a><a href="../Page/圣多明各.md" title="wikilink">圣多明各</a></p></td>
<td><p>國家大劇院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1978</p></td>
<td><p><a href="../Page/玛格丽特·加迪纳.md" title="wikilink">玛格丽特·加迪纳</a>（Margaret Gardiner）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/墨西哥.md" title="wikilink">墨西哥</a><a href="../Page/阿卡普尔科.md" title="wikilink">阿卡普尔科</a></p></td>
<td><p>阿卡普爾科會議中心</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1979</p></td>
<td><p><a href="../Page/玛莉莎·萨亚莱罗.md" title="wikilink">玛莉莎·萨亚莱罗</a>（Maritza Sayalero）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/澳洲.md" title="wikilink">澳洲</a><a href="../Page/珀斯.md" title="wikilink">珀斯</a></p></td>
<td><p>珀斯娛樂中心</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980</p></td>
<td><p><a href="../Page/肖恩·威瑟利.md" title="wikilink">肖恩·威瑟利</a>（Shawn Weatherly）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/大韓民國.md" title="wikilink">南韓</a><a href="../Page/首尔.md" title="wikilink">首尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/光化門.md" title="wikilink">光化門</a><a href="../Page/世宗文化會館.md" title="wikilink">世宗文化會館</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊林娜·萨埃斯.md" title="wikilink">伊林娜·萨埃斯</a>（Irene Sáez）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国<a href="../Page/纽约.md" title="wikilink">纽约</a></p></td>
<td><p>明斯柯夫劇院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1982</p></td>
<td><p><a href="../Page/凯伦·戴安·鲍德温.md" title="wikilink">凯伦·戴安·鲍德温</a>（Karen Dianne Baldwin）</p></td>
<td></td>
<td><p>秘鲁<a href="../Page/利马.md" title="wikilink">利马</a></p></td>
<td><p>Coliseo Amauta</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1983</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛林·多恩斯.md" title="wikilink">洛林·多恩斯</a>（Lorraine Downes）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国密苏里<a href="../Page/圣路易斯_(密苏里州).md" title="wikilink">圣路易斯</a></p></td>
<td><p>Kiel Auditorium</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1984</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊冯娜·莱丁.md" title="wikilink">伊冯娜·莱丁</a>（Yvonne Ryding）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国<a href="../Page/迈阿密.md" title="wikilink">迈阿密</a></p></td>
<td><p>詹姆斯·奈特會展中心</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985</p></td>
<td><p><a href="../Page/黛博拉·卡尔西德.md" title="wikilink">黛博拉·卡尔西德</a>（Deborah Carthy-Deu）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国迈阿密</p></td>
<td><p>詹姆斯·奈特會展中心</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986</p></td>
<td><p><a href="../Page/芭芭拉·帕拉西奥斯·特伊德.md" title="wikilink">芭芭拉·帕拉西奥斯·特伊德</a>（Bárbara Palacios Teyde）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/巴拿马.md" title="wikilink">巴拿马</a><a href="../Page/巴拿马城.md" title="wikilink">巴拿马城</a></p></td>
<td><p>ATLAPA Convention Center</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1987</p></td>
<td><p><a href="../Page/塞西莉亚·博洛科.md" title="wikilink">塞西莉亚·博洛科</a>（Cecilia Bolocco）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/新加坡.md" title="wikilink">新加坡</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新加坡世界貿易中心.md" title="wikilink">世界貿易中心</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988</p></td>
<td><p><a href="../Page/蓬蝶普·娜矶朗嘉诺克.md" title="wikilink">蓬蝶普·娜矶朗嘉诺克</a>（Porntip Nakhirunkanok）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/中華民國.md" title="wikilink">中華民國</a>（<a href="../Page/台灣.md" title="wikilink">台灣</a>）<a href="../Page/台北.md" title="wikilink">台北</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新北市.md" title="wikilink">臺北縣</a><a href="../Page/林口區.md" title="wikilink">林口</a><a href="../Page/林口體育館.md" title="wikilink">體育館</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989</p></td>
<td><p><a href="../Page/安吉拉·维瑟.md" title="wikilink">安吉拉·维瑟</a>（Angela Visser）</p></td>
<td></td>
<td><p>墨西哥<a href="../Page/坎昆.md" title="wikilink">坎昆</a></p></td>
<td><p>美洲嘉年華康迪薩酒店</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990</p></td>
<td><p><a href="../Page/莫娜·格鲁特.md" title="wikilink">莫娜·格鲁特</a>（Mona Grudt）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国<a href="../Page/洛杉矶.md" title="wikilink">洛杉矶</a></p></td>
<td><p>舒伯特劇院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991</p></td>
<td><p><a href="../Page/卢皮塔·琼斯.md" title="wikilink">卢皮塔·琼斯</a>（Lupita Jones）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国<a href="../Page/拉斯维加斯.md" title="wikilink">拉斯维加斯</a></p></td>
<td><p>Theatre for the Performing Arts</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992</p></td>
<td><p><a href="../Page/米切尔·麦克林.md" title="wikilink">米切尔·麦克林</a>（Michelle McLean）</p></td>
<td></td>
<td><p>泰国<a href="../Page/曼谷.md" title="wikilink">曼谷</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/詩麗吉王后國家會議中心.md" title="wikilink">詩麗吉王后國家會議中心</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993</p></td>
<td><p><a href="../Page/达亚娜拉·托雷斯.md" title="wikilink">达亚娜拉·托雷斯</a>（Dayanara Torres）</p></td>
<td></td>
<td><p>墨西哥<a href="../Page/墨西哥城.md" title="wikilink">墨西哥城</a></p></td>
<td><p>國家演奏廳</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994</p></td>
<td><p><a href="../Page/苏丝米塔·森.md" title="wikilink">苏丝米塔·森</a>（Sushmita Sen）</p></td>
<td></td>
<td><p>菲律宾<a href="../Page/马尼拉.md" title="wikilink">马尼拉</a></p></td>
<td><p>菲律賓國際會議中心</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995</p></td>
<td><p><a href="../Page/切尔西·史密斯.md" title="wikilink">切尔西·史密斯</a>（Chelsi Smith）</p></td>
<td></td>
<td><p>纳米比亚<a href="../Page/温得和克.md" title="wikilink">温得和克</a></p></td>
<td><p>溫得和克鄉村俱樂部度假村</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾莉茜娅·马查多.md" title="wikilink">艾莉茜娅·马查多</a>（Alicia Machado）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国<a href="../Page/拉斯维加斯.md" title="wikilink">拉斯维加斯</a></p></td>
<td><p>Theatre for the Performing Arts</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/布鲁克·玛赫拉妮·李.md" title="wikilink">布鲁克·玛赫拉妮·李</a>（Brook Mahealani Lee）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国迈阿密滩</p></td>
<td><p>邁阿密海灘會議中心</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998</p></td>
<td><p><a href="../Page/温迪·菲茨威廉.md" title="wikilink">温迪·菲茨威廉</a>（Wendy Fitzwilliam）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国<a href="../Page/檀香山.md" title="wikilink">檀香山</a></p></td>
<td><p>Stan Sheriff Center</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/姆普勒·克维拉格博.md" title="wikilink">姆普勒·克维拉格博</a>（Mpule Kwelagobe）</p></td>
<td></td>
<td><p>特立尼达和多巴哥<a href="../Page/查瓜拉马斯.md" title="wikilink">查瓜拉马斯</a></p></td>
<td><p>查瓜拉馬斯會展中心</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉腊·杜塔.md" title="wikilink">拉腊·杜塔</a>（Lara Dutta）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/塞浦路斯.md" title="wikilink">塞浦路斯</a><a href="../Page/尼科西亚.md" title="wikilink">尼科西亚</a></p></td>
<td><p>Eleftheria Indoor Hall</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001</p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼丝·基尼奥内斯.md" title="wikilink">丹尼丝·基尼奥内斯</a>（Denise Quiñones）</p></td>
<td></td>
<td><p>波多黎各<a href="../Page/巴亚蒙.md" title="wikilink">巴亚蒙</a></p></td>
<td><p>魯本·羅德里格斯體育館</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥莎娜·费奥多罗娃.md" title="wikilink">奥莎娜·费奥多罗娃</a>（Oxana Fedorova）- 被廢除</p></td>
<td></td>
<td><p>波多黎各<a href="../Page/圣胡安_(波多黎各).md" title="wikilink">圣胡安</a></p></td>
<td><p>羅伯托克萊門特體育館</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/贾斯汀·巴塞克.md" title="wikilink">贾斯汀·巴塞克</a>（Justine Pasek）- 接任</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿梅莉娅·维加.md" title="wikilink">阿梅莉娅·维加</a>（Amelia Vega）</p></td>
<td></td>
<td><p>巴拿马<a href="../Page/巴拿马城.md" title="wikilink">巴拿马城</a></p></td>
<td><p>Figali Convention Center</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/珍妮弗·霍金斯.md" title="wikilink">珍妮弗·霍金斯</a>（Jennifer Hawkins）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/厄瓜多尔.md" title="wikilink">厄瓜多尔</a><a href="../Page/基多.md" title="wikilink">基多</a></p></td>
<td><p>Centro de Convenciones CEMEXPO</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/纳塔丽·格列波娃.md" title="wikilink">纳塔丽·格列波娃</a>（Natalie Glebova）</p></td>
<td></td>
<td><p>泰国<a href="../Page/曼谷.md" title="wikilink">曼谷</a></p></td>
<td><p>IMPACT Arena</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/祖雷卡·利维拉.md" title="wikilink">祖雷卡·利维拉</a>（Zuleyka Rivera Mendoza）</p></td>
<td></td>
<td><p>美国<a href="../Page/洛杉矶.md" title="wikilink">洛杉矶</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/神聖大禮堂.md" title="wikilink">神聖大禮堂</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/森理世.md" title="wikilink">森理世</a>（Riyo Mori）</p></td>
<td></td>
<td><p>墨西哥<a href="../Page/墨西哥城.md" title="wikilink">墨西哥城</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/國家大禮堂.md" title="wikilink">國家大禮堂</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008</p></td>
<td><p><a href="../Page/達亞娜·門多薩.md" title="wikilink">達亞娜·門多薩</a>（Dayana Mendoza）</p></td>
<td></td>
<td><p>越南<a href="../Page/芽莊.md" title="wikilink">芽莊</a></p></td>
<td><p>Crown Convention Center</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯特凡尼婭·費爾南德斯.md" title="wikilink">斯特凡尼婭·費爾南德斯</a>（Stefanía Fernández）</p></td>
<td></td>
<td><p>巴哈馬<a href="../Page/拿騷_(巴哈馬).md" title="wikilink">拿騷</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞特蘭蒂斯度假中心.md" title="wikilink">亞特蘭蒂斯度假中心</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/希梅納·納瓦瑞提.md" title="wikilink">希梅納·納瓦瑞提</a>（Ximena Navarrete）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/內華達州.md" title="wikilink">內華達州</a><a href="../Page/拉斯維加斯.md" title="wikilink">拉斯維加斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼德勒灣度假村.md" title="wikilink">曼德勒灣度假村</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/萊拉·洛佩斯.md" title="wikilink">萊拉·洛佩斯</a>（Leila Lopes）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/巴西.md" title="wikilink">巴西</a><a href="../Page/聖保羅.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td><p>Credicard Hall</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧利維亞·卡波.md" title="wikilink">奧利維亞·卡波</a>（Olivia Culpo）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/拉斯维加斯.md" title="wikilink">拉斯维加斯</a></p></td>
<td><p>好萊塢星球賭場度假村</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Miss_Universe_2013.md" title="wikilink">2013</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/加布里艾拉·伊斯勒.md" title="wikilink">加布里艾拉·伊斯勒</a> (Gabriela Isler)</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯</a><a href="../Page/莫斯科.md" title="wikilink">莫斯科</a></p></td>
<td><p>Crocus City Hall</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2014年度環球小姐比賽.md" title="wikilink">2014</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/寶琳娜·維加.md" title="wikilink">寶琳娜·維加</a> （Paulina Vega）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/邁阿密.md" title="wikilink">邁阿密</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佛羅里達國際大學.md" title="wikilink">佛羅里達國際大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Miss_Universe_2015.md" title="wikilink">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/皮婭·阿隆佐·武茨巴赫.md" title="wikilink">皮婭·阿隆佐·武茨巴赫</a>（Pia Alonzo Wurtzbach）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/拉斯維加斯.md" title="wikilink">拉斯維加斯</a></p></td>
<td><p>好萊塢星球賭場度假村</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Miss_Universe_2016.md" title="wikilink">2016</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾麗斯·米騰奈爾.md" title="wikilink">艾麗斯·米騰奈爾</a>（Iris Mittenaere）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/菲律賓.md" title="wikilink">菲律賓</a><a href="../Page/馬尼拉.md" title="wikilink">馬尼拉</a><a href="../Page/帕賽市.md" title="wikilink">帕賽市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞洲購物中心體育館.md" title="wikilink">亞洲購物中心體育館</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Miss_Universe_2017.md" title="wikilink">2017</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德米莉·奈彼得斯.md" title="wikilink">德米莉·奈彼得斯</a> (Demi-Leigh Nel-Peters)</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/拉斯維加斯.md" title="wikilink">拉斯維加斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/好萊塢星球賭場度假村.md" title="wikilink">好萊塢星球賭場度假村</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡特麗安娜·格雷.md" title="wikilink">卡特麗安娜·格雷</a> (Catriona Gray)</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/泰国.md" title="wikilink">泰国</a> <a href="../Page/曼谷.md" title="wikilink">曼谷</a></p></td>
<td><p>IMPACT Arena</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 環姐统计

[MISS_UNIVERSE_2018.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MISS_UNIVERSE_2018.png "fig:MISS_UNIVERSE_2018.png")
[美國是無可爭議的產生環姐最多的國家](../Page/美國.md "wikilink")，至今已經獲得八屆：1954年、1956年、1960年、1967年、1980年、1995年、1997年和2012年。美国的国际化程度使得美国人的审美标准多多少少地传播并影响到了整个世界。

其次是南美洲的[委內瑞拉](../Page/委內瑞拉.md "wikilink")，獲得七屆：1979年、1981年、1986年、1996年、2008年、2009年和2013年。其有“美女王国”的美称。

中美洲小國[波多黎各](../Page/波多黎各.md "wikilink")，獲得五屆：1970年、1985年、1993年、2001年和2006年；波多黎各亦以生产内外兼修的美女而闻名世界。在波多黎各的选美，如同中国的乒乓球，超越了竞赛意义，成为了民族自豪的标志。

[瑞典已獲得三屆在歐洲國家名列前茅](../Page/瑞典.md "wikilink")：1955年、1966年和1984年。瑞典小姐先天都有着很美的形体。
[菲律賓則是亞洲地區獲得過最多環球小姐的國家](../Page/菲律賓.md "wikilink")，分別是1969年、1973年、2015年和2018年

以下國家各獲得兩屆：

  - [芬蘭](../Page/芬蘭.md "wikilink")：獲得首屆1952年和1975年。
  - [巴西](../Page/巴西.md "wikilink")：1963年和1968年。
  - [泰國](../Page/泰國.md "wikilink")：1965年和1988年。
  - [印度](../Page/印度.md "wikilink")：1994年和2000年。
  - [加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")：1982年和2005年。
  - [澳大利亞](../Page/澳大利亞.md "wikilink")：1972年和2004年。
  - [千里達及托巴哥](../Page/千里達及托巴哥.md "wikilink")：1977年和1998年。
  - [日本](../Page/日本.md "wikilink")：1959年和2007年。
  - [墨西哥](../Page/墨西哥.md "wikilink")：1991年和2010年。
  - [哥倫比亞](../Page/哥倫比亞.md "wikilink")：1958年和2014年。
  - [法國](../Page/法國.md "wikilink")：1953年和2016年。
  - [南非](../Page/南非.md "wikilink")：1978年和2017年。

以下國家各獲得一屆：
[秘魯](../Page/秘魯.md "wikilink")、[德國](../Page/德國.md "wikilink")、[阿根廷](../Page/阿根廷.md "wikilink")、[西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")、[以色列](../Page/以色列.md "wikilink")、[黎巴嫩](../Page/黎巴嫩.md "wikilink")、[紐西蘭](../Page/紐西蘭.md "wikilink")、[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")、[智利](../Page/智利.md "wikilink")、[挪威](../Page/挪威.md "wikilink")、[納米比亞](../Page/納米比亞.md "wikilink")
、[博茨瓦納](../Page/博茨瓦納.md "wikilink")、[俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")<sup>（注1）</sup>、[巴拿馬](../Page/巴拿馬.md "wikilink")<sup>（注2）</sup>、[安哥拉](../Page/安哥拉.md "wikilink")。

注1：2002年俄羅斯環姐雖然獲勝，但是隨後因為某些原因無法履行環姐義務而被除名。

注2：2002年巴拿馬環姐雖然屈居亞軍，但是由于隨後俄羅斯環姐被除名而被推舉為當年環姐冠軍。

## [大中華地區参赛佳麗](../Page/大中華地區.md "wikilink")

### 中國大陸

[中國大陸自](../Page/中國大陸.md "wikilink")2002年才開始派出代表参賽；其後每年皆参賽。到目前已有16屆。

2003年，[中國環球小姐總部](../Page/中國環球小姐總部.md "wikilink")[1](http://misschinauniverse.com/)在[中華人民共和國成立](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")。成為了[環球小姐組織在](../Page/環球小姐.md "wikilink")[中國唯一的官方代表機構](../Page/中國.md "wikilink")。從2004年開始，[中國大陸地區代表皆由](../Page/中國大陸.md "wikilink")[中國環球小姐總部](../Page/中國環球小姐總部.md "wikilink")[2](http://misschinauniverse.com/)每年主辨，於[中國不同](../Page/中國.md "wikilink")[城市舉行之](../Page/城市.md "wikilink")[環球小姐中國赛區選拔賽所選出](../Page/環球小姐中國赛區選拔賽.md "wikilink")。而這些[環球小姐中國赛區選拔賽的候選佳麗](../Page/環球小姐中國赛區選拔賽.md "wikilink")，則來自全國各地的各個[中國分賽區總决赛](../Page/中國分賽區總决赛.md "wikilink")。

歴屆中國大陸佳麗的名次如下（只列出入圍的佳麗）：

|                                                 |                                  |                                    |                                                                             |        |          |
| ----------------------------------------------- | -------------------------------- | ---------------------------------- | --------------------------------------------------------------------------- | ------ | -------- |
| **年份**                                          | **參選者**                          | **名次**                             | **參選地點**                                                                    | **屆次** | **備註**   |
| **[2002年](../Page/2002年度環球小姐比賽.md "wikilink")** | [卓靈](../Page/卓靈.md "wikilink")   | [季軍](../Page/季軍.md "wikilink")     | [波多黎各](../Page/波多黎各.md "wikilink")[聖胡安](../Page/圣胡安_\(波多黎各\).md "wikilink") | 第51屆   |          |
| **[2011年](../Page/2011年度環球小姐比賽.md "wikilink")** | [羅紫琳](../Page/羅紫琳.md "wikilink") | [第五名](../Page/第五名.md "wikilink")   | [巴西](../Page/巴西.md "wikilink")[聖保羅](../Page/聖保羅.md "wikilink")              | 第60屆   |          |
| **[2013年](../Page/2013年度環球小姐比賽.md "wikilink")** | [靳烨](../Page/靳烨.md "wikilink")   | [前十六名](../Page/前十六名.md "wikilink") | [俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")[莫斯科](../Page/莫斯科.md "wikilink")            | 第62屆   | 同时获得亲善小姐 |
| **[2017年](../Page/2017年度環球小姐比賽.md "wikilink")** | [邱薔](../Page/邱薔.md "wikilink")   | [前十六名](../Page/前十六名.md "wikilink") | [美國](../Page/美國.md "wikilink")[拉斯維加斯](../Page/拉斯維加斯.md "wikilink")          | 第66屆   |          |
|                                                 |                                  |                                    |                                                                             |        |          |

獲得特別獎項但不入圍的中國大陸佳麗：

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>參選者</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>參選地點</strong></p></td>
<td><p><strong>屆次</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/2007年度環球小姐比賽.md" title="wikilink">2007年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/張寧寧.md" title="wikilink">張寧寧</a></p></td>
<td><p>親善小姐</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨西哥.md" title="wikilink">墨西哥</a><a href="../Page/墨西哥城.md" title="wikilink">墨西哥城</a></p></td>
<td><p>第55屆</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/張寧寧.md" title="wikilink">張寧寧是第一位由</a><a href="../Page/中國環球小姐總部.md" title="wikilink">中國環球小姐總部委派出賽的並獲得獎項的中國佳麗</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/2009年度環球小姐比賽.md" title="wikilink">2009年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/王靜瑤.md" title="wikilink">王靜瑤</a></p></td>
<td><p>親善小姐</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴哈馬.md" title="wikilink">巴哈馬</a><a href="../Page/拿騷_(巴哈馬).md" title="wikilink">拿騷</a></p></td>
<td><p>第58屆</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/王靜瑤.md" title="wikilink">王靜瑤是第二位由</a><a href="../Page/中國環球小姐總部.md" title="wikilink">中國環球小姐總部委派出賽的並獲得獎項的中國佳麗</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/2012年度環球小姐比賽.md" title="wikilink">2012年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/许继丹.md" title="wikilink">许继丹</a></p></td>
<td><p>最佳民族服装奖</p></td>
<td><p><a href="../Page/美国.md" title="wikilink">美国</a><a href="../Page/拉斯维加斯.md" title="wikilink">拉斯维加斯</a></p></td>
<td><p>第61屆</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/许继丹.md" title="wikilink">许继丹是第三位由</a><a href="../Page/中國環球小姐總部.md" title="wikilink">中國環球小姐總部委派出賽的並獲得獎項的中國佳麗</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/2013年度環球小姐比賽.md" title="wikilink">2013年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/靳烨.md" title="wikilink">靳烨</a></p></td>
<td><p>親善小姐</p></td>
<td><p><a href="../Page/俄罗斯.md" title="wikilink">俄罗斯</a><a href="../Page/莫斯科.md" title="wikilink">莫斯科</a></p></td>
<td><p>第62屆</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/靳烨.md" title="wikilink">靳烨是第四位由</a><a href="../Page/中國環球小姐總部.md" title="wikilink">中國環球小姐總部委派出賽的並獲得獎項的中國佳麗</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 中國至今仍沒有任何城市承辦過[環球小姐](../Page/環球小姐.md "wikilink")
  - [中華人民共和國曾經申辨第](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")54屆[2005年度環球小姐比賽但落敗](../Page/2005年度環球小姐比賽.md "wikilink")，該屆[環姐最後在](../Page/環姐.md "wikilink")[泰國](../Page/泰國.md "wikilink")[曼谷舉行](../Page/曼谷.md "wikilink")。

### 香港

[香港自首屆](../Page/香港.md "wikilink")1952年已經派出代表参賽；其後在1954、1960、1962-2000年皆有参賽。是目前角逐環姐最多次數的[華人地區代表](../Page/華人地區.md "wikilink")。不過，自2001年開始到目前，香港已再沒有参賽。原因是美國[環球小姐公司](../Page/環球小姐公司.md "wikilink")（MUI）要求香港代表的選美會[香港小姐競選易名為](../Page/香港小姐競選.md "wikilink")「環球香港小姐競選」，否則不能參選，是項要求即被[香港小姐競選的主辦機構拒絕](../Page/香港小姐競選.md "wikilink")。自始香港不再参賽。

香港代表由1973年-2000年止都是由[香港電視廣播有限公司](../Page/香港電視廣播有限公司.md "wikilink")（[TVB](../Page/TVB.md "wikilink")）所委派出賽，她們皆為歴年的[香港小姐](../Page/香港小姐.md "wikilink")（由TVB主辦）；但有一例外，就是1987年環球小姐競選（在[新加坡舉行](../Page/新加坡.md "wikilink")）的香港佳麗[鍾淑慧並不是](../Page/鍾淑慧.md "wikilink")[香港小姐](../Page/香港小姐.md "wikilink")，她是在1987年1月由TVB主辦的「[環球小姐香港選拔賽](../Page/環球小姐香港選拔賽.md "wikilink")」（歷來只有一屆）的冠軍。原因是1987年TVB把香港小姐的舉辦日期由過往的5月份延到8月，所以1987年的香港小姐[楊寶玲來不及参加該年環姐](../Page/楊寶玲.md "wikilink")，TVB於是臨時主辦了「[環球小姐香港選拔賽](../Page/環球小姐香港選拔賽.md "wikilink")」和派冠軍[鍾淑慧出賽](../Page/鍾淑慧.md "wikilink")。[楊寶玲則等到](../Page/楊寶玲.md "wikilink")1988年才出賽。

歴屆香港佳麗的名次如下：（只列出入圍的佳麗）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>參選者</strong></p></td>
<td><p><strong>名次</strong></p></td>
<td><p><strong>參選地點</strong></p></td>
<td><p><strong>屆次</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/1952年度環球小姐比賽.md" title="wikilink">1952年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/但茱迪.md" title="wikilink">但茱迪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/殿軍.md" title="wikilink">殿軍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/长滩_(加利福尼亚州).md" title="wikilink">長灘</a></p></td>
<td><p>第1屆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/1954度環球小姐比賽.md" title="wikilink">1954年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/李慧珍（香港小姐）.md" title="wikilink">李慧珍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/季軍.md" title="wikilink">季軍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/长滩_(加利福尼亚州).md" title="wikilink">長灘</a></p></td>
<td><p>第3屆</p></td>
<td><ul>
<li>成為歷屆環姐中名次最高之香港佳麗</li>
<li>她也是首位進入環姐三甲的<a href="../Page/亞洲.md" title="wikilink">亞洲佳麗和</a><a href="../Page/華人.md" title="wikilink">華人代表</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1967年</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/Laura_Arminda_da_Costa_Roque.md" title="wikilink">Laura Arminda da Costa Roque</a></p></td>
<td><p>前十二名</p></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/邁亞密.md" title="wikilink">邁亞密</a></p></td>
<td><p>第16屆</p></td>
<td><ul>
<li>她是香港代表，但並非<a href="../Page/華人.md" title="wikilink">華人</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1970年</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/何秀汶.md" title="wikilink">何秀汶</a></p></td>
<td><p>前十二名</p></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/邁亞密.md" title="wikilink">邁亞密</a></p></td>
<td><p>第19屆</p></td>
<td><ul>
<li>她是一位中外混血兒</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1976年</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/林良蕙.md" title="wikilink">林良蕙</a></p></td>
<td><p>前十二名</p></td>
<td><p><a href="../Page/英屬香港.md" title="wikilink">英屬香港</a></p></td>
<td><p>第25屆</p></td>
<td><ul>
<li>由TVB所委派出賽佳麗並是該年環姐競選的<a href="../Page/東道主.md" title="wikilink">東道主</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/1988年度環球小姐比賽.md" title="wikilink">1988年</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊寶玲.md" title="wikilink">楊寶玲</a></p></td>
<td><p>第五名</p></td>
<td><p><a href="../Page/中華民國.md" title="wikilink">中華民國</a><a href="../Page/台北.md" title="wikilink">台北</a></p></td>
<td><p>第36屆</p></td>
<td><ul>
<li>是<a href="../Page/TVB.md" title="wikilink">TVB所委派出賽佳麗之中成績最好的</a></li>
<li>1987年，她也参加了<a href="../Page/世界小姐.md" title="wikilink">世界小姐並獲得了亞洲皇后的名銜及入選前十二名</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

獲得特別獎項但未能入圍的香港佳麗：

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>參選者</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>參選地點</strong></p></td>
<td><p><strong>屆次</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1984年</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/高麗虹.md" title="wikilink">高麗虹</a></p></td>
<td><p>最佳民族服飾獎季軍</p></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/邁亞密.md" title="wikilink">邁亞密</a></p></td>
<td><p>第39屆</p></td>
<td><ul>
<li>她是<a href="../Page/澳洲.md" title="wikilink">澳洲和</a><a href="../Page/中國.md" title="wikilink">中國的</a><a href="../Page/混血兒.md" title="wikilink">混血兒</a>，目前是影星<a href="../Page/洪金寶.md" title="wikilink">洪金寶的第二任妻子</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 香港曾在1976年承辦環球小姐競選，地點是香港[銅鑼灣的](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[利舞台](../Page/利舞台.md "wikilink")。該屆[東道主香港佳麗](../Page/東道主.md "wikilink")[林良蕙入選了前十二名](../Page/林良蕙.md "wikilink")。
  - 該屆的司儀是英語流利的[香港人](../Page/香港人.md "wikilink")[劉家傑](../Page/劉家傑.md "wikilink")；是歷屆環姐歷來唯一一位[華人司儀](../Page/華人.md "wikilink")。
  - 香港是第二個承辦[環球小姐的](../Page/環球小姐.md "wikilink")[亞洲](../Page/亞洲.md "wikilink")[城市](../Page/城市.md "wikilink")，第一個是1974年，在[菲律賓](../Page/菲律賓.md "wikilink")[馬尼拉舉行](../Page/馬尼拉.md "wikilink")。

### [中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")

[中華民國由](../Page/中華民國.md "wikilink")1961年開始派出代表参賽；其後在1962和1964年皆有参賽。之後就停了下來。1987年，[台灣人](../Page/台灣人.md "wikilink")[唐日榮創立](../Page/唐日榮.md "wikilink")「[中華民國台灣選美協會](../Page/中華民國台灣選美協會.md "wikilink")」，把在[台灣中斷了](../Page/台灣.md "wikilink")20多年的[選美活動重新帶回](../Page/選美活動.md "wikilink")[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")，並在1988年舉辦台灣「中華民國台灣選美協會」首屆的[中國小姐競選](../Page/中國小姐.md "wikilink")。1988年[中國小姐冠軍](../Page/中國小姐.md "wikilink")[胡翡翠當選後隨即被委派参加](../Page/胡翡翠.md "wikilink")1988年在台北舉行的環球小姐。[唐日榮自任](../Page/唐日榮.md "wikilink")「中華民國台灣選美協會」理事長直到1995年。此後，1996年-2001、2003-2004年皆有台灣代表被委派出賽。之後到目前為止沒有再参賽。直到2013年開始，由[中華國際選美發展交流協會舉辦中華民國小姐](../Page/中華國際選美發展交流協會.md "wikilink")（Miss
R.O.C.）選拔賽，來選出年度中華民國小姐。以及該協會在2013年、2014年舉辦第25、26屆世界模特小姐大賽，台灣方面由派代表參賽。

由於[政治因素](../Page/政治.md "wikilink")，來自台灣的佳麗代表在不同年份曾以不同的名義参賽：

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>名義</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''</p>
<ul>
<li>1961年</li>
<li>1962年</li>
<li>1964年'''</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>中國小姐</li>
<li>Miss China</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>當年由於<a href="../Page/中華人民共和國.md" title="wikilink">中華人民共和國和普遍</a><a href="../Page/西方國家.md" title="wikilink">西方國家未有邦交</a>，中華民國皆以「China」的名義参加各項國際比賽例如<a href="../Page/奥運會.md" title="wikilink">奥運會等等</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''</p>
<ul>
<li>1988年-1991年'''</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>中華民國小姐</li>
<li>Miss Republic of China</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>當時中華民國普遍認為要以<a href="../Page/中華民國.md" title="wikilink">中華民國來對外識别</a>，讓外國人知道<a href="../Page/台灣.md" title="wikilink">台灣不屬於</a><a href="../Page/中華人民共和國.md" title="wikilink">中華人民共和國</a>，其實屬於<a href="../Page/中華民國.md" title="wikilink">中華民國</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''</p>
<ul>
<li>1992年'''</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>中國台灣小姐</li>
<li>Miss China/Taiwan</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''</p>
<ul>
<li>1994年-1999年'''</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>中華民國台灣小姐</li>
<li>Miss Taiwan, ROC</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''</p>
<ul>
<li>2000年</li>
<li>2003年-2004年'''</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>中華台北小姐</li>
<li>Miss Chinese Taipei</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>2003年環球小姐大會要求台灣佳麗<a href="../Page/陳思羽.md" title="wikilink">陳思羽把</a>「台灣小姐／ Miss Taiwan」更名為「中華台北小姐／Miss Chinese Taipei」， 經抗議後 大會同意陳思羽台下戴「台灣小姐／Miss Taiwan」彩帶 台上依然使用「中華台北小姐／Miss Chinese Taipei」</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''</p>
<ul>
<li>2013年</li>
<li>2015年</li>
<li>2016年</li>
<li>2017年</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>中華民國小姐</li>
<li>Miss R.O.C.</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

'''

歴屆中華民國（台灣）佳麗的名次如下：（只列出入圍的佳麗）

|                                                 |                                  |                         |                                  |                                                                         |        |
| ----------------------------------------------- | -------------------------------- | ----------------------- | -------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------- | ------ |
| **年份**                                          | **參選者**                          | **名義**                  | **名次**                           | **參選地點**                                                                | **屆次** |
| **[1962年](../Page/1962年度環球小姐比賽.md "wikilink")** | [劉秀嫚](../Page/劉秀嫚.md "wikilink") | 以「中國小姐／Miss China」的名義參賽 | [殿軍](../Page/殿軍.md "wikilink")   | [美國](../Page/美國.md "wikilink")[長灘](../Page/长滩_\(加利福尼亚州\).md "wikilink") | 第11屆   |
| **[1964年](../Page/1964年度環球小姐比賽.md "wikilink")** | [于儀](../Page/于儀.md "wikilink")   | 以「中國小姐／Miss China」的名義參賽 | [第五名](../Page/第五名.md "wikilink") | [美國](../Page/美國.md "wikilink")[邁亞密](../Page/邁亞密.md "wikilink")          | 第13屆   |
| **[1961年](../Page/1961年度環球小姐比賽.md "wikilink")** | [汪麗玲](../Page/汪麗玲.md "wikilink") | 以「中國小姐／Miss China」的名義參賽 | [第五名](../Page/第五名.md "wikilink") | [美國](../Page/美國.md "wikilink")[邁亞密](../Page/邁亞密.md "wikilink")          | 第13屆   |
|                                                 |                                  |                         |                                  |                                                                         |        |

  - [臺灣曾在](../Page/臺灣.md "wikilink")1988年承辦環球小姐競選，地點在[臺北縣林口鄉的](../Page/新北市.md "wikilink")[林口體育館](../Page/林口體育館.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 該屆環姐的特別之處在於頭五名佳麗有4個來自亞洲 （冠軍：[Porntip
    Nakhirunkanok](../Page/Porntip_Nakhirunkanok.md "wikilink")-[泰國](../Page/泰國.md "wikilink")、亞軍：[張允鈞](../Page/張允鈞.md "wikilink")-[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")、季軍：[Amanda
    Beatriz Olivares
    Philips](../Page/Amanda_Beatriz_Olivares_Philips.md "wikilink")-[墨西哥](../Page/墨西哥.md "wikilink")、殿軍：[櫻口瑞穗](../Page/櫻口瑞穗.md "wikilink")-[日本](../Page/日本.md "wikilink")、第五：[楊寶玲](../Page/楊寶玲.md "wikilink")-[香港](../Page/香港.md "wikilink")）成為亞洲佳麗表現最特出的一屆環姐。不過該屆的[東道主](../Page/東道主.md "wikilink")；台灣代表[胡翡翠未能進入決賽](../Page/胡翡翠.md "wikilink")。[胡翡翠當年是以](../Page/胡翡翠.md "wikilink")「中華民國小姐／Miss
    Republic of China」的名義參賽。

<!-- end list -->

  - [臺北縣是第二個承辦環球小姐的華人城市](../Page/臺北縣.md "wikilink")，第一個是1976年的香港。不過當年的[香港仍然是](../Page/香港.md "wikilink")[英國](../Page/英國.md "wikilink")[殖民地](../Page/殖民地.md "wikilink")。

### [大中華地區佳麗同時参賽](../Page/大中華地區.md "wikilink")

  - 由1952年開始至今，有4屆環姐沒有任何華人代表出賽，分別是1952、1953、1963和1966年。
  - 其餘每屆環姐都有華人代表，她們一般是香港或台灣代表單獨參賽；或者香港代表和台灣代表同時參賽；又或者中國大陸代表和台灣代表同時參賽。
  - 不過中、港、台三地卻從來沒有同時參賽過，中國代表也從未和香港代表同時參賽。
  - 自2006年開始到目前為止只有中國大陸獨自代表華人參賽。

## 近年已停止參賽地區

  - [加蓬](../Page/加蓬.md "wikilink")
  - [黑山](../Page/黑山.md "wikilink")
  - [香港](../Page/香港.md "wikilink")
  - [中華臺北](../Page/中華臺北.md "wikilink")
  - [北馬里亞納群島](../Page/北馬里亞納群島.md "wikilink")
  - [密克羅尼西亞](../Page/密克羅尼西亞.md "wikilink")
  - [巴布亞新畿內亞](../Page/巴布亞新畿內亞.md "wikilink")
  - [斐濟](../Page/斐濟.md "wikilink")
  - [萬那杜](../Page/萬那杜.md "wikilink")
  - [新喀里多尼亞](../Page/新喀里多尼亞.md "wikilink")
  - [薩摩亞獨立國](../Page/薩摩亞獨立國.md "wikilink")
  - [庫克群島](../Page/庫克群島.md "wikilink")
  - [伊拉克](../Page/伊拉克.md "wikilink")
  - [約旦](../Page/約旦.md "wikilink")
  - [盧森堡](../Page/盧森堡.md "wikilink")
  - [直布羅陀](../Page/直布羅陀.md "wikilink")
  - [突尼斯](../Page/突尼斯.md "wikilink")
  - [象牙海岸](../Page/象牙海岸.md "wikilink")
  - [貝寧](../Page/貝寧.md "wikilink")
  - [甘比亞](../Page/甘比亞.md "wikilink")
  - [馬達加斯加](../Page/馬達加斯加.md "wikilink")
  - [塞席爾](../Page/塞席爾.md "wikilink")
  - [摩洛哥](../Page/摩洛哥.md "wikilink")
  - [突尼斯](../Page/突尼斯.md "wikilink")
  - [塞內加爾](../Page/塞內加爾.md "wikilink")
  - [賴比瑞亞](../Page/賴比瑞亞.md "wikilink")
  - [剛果民主共和國](../Page/剛果民主共和國.md "wikilink")
  - [斯威士蘭](../Page/斯威士蘭.md "wikilink")
  - [萊索托](../Page/萊索托.md "wikilink")
  - [辛巴威](../Page/辛巴威.md "wikilink")
  - [格陵蘭](../Page/格陵蘭.md "wikilink")
  - [格林納達](../Page/格林納達.md "wikilink")
  - [古巴](../Page/古巴.md "wikilink")
  - [百慕達](../Page/百慕達.md "wikilink")
  - [聖馬丁](../Page/聖馬丁島.md "wikilink")
  - [博奈爾](../Page/博奈爾.md "wikilink")
  - [蘇里南](../Page/蘇里南.md "wikilink")

## 從未參賽地區

雖然環球小姐組織盡力將之推展到地球不同角落，但礙於[宗教](../Page/宗教.md "wikilink")、[文化差異](../Page/文化.md "wikilink")、[社會](../Page/社會.md "wikilink")[經濟因素](../Page/經濟.md "wikilink")，或個別地區總體[人口較少](../Page/人口.md "wikilink")，現時仍然有不少國家或地區從未派代表參選。事實上，環球小姐的參賽和[專利權費用是四大世界性選美比賽中最昂貴的](../Page/專利.md "wikilink")，所以對[最不發達國家營運者而言](../Page/最不發達國家.md "wikilink")，參選環球小姐開銷相對龐大；在人口較少地區則不合[成本效益](../Page/成本.md "wikilink")。

  - [文萊](../Page/文萊.md "wikilink")
  - [澳門](../Page/澳門.md "wikilink")
  - [北韓](../Page/北韓.md "wikilink")
  - [不丹](../Page/不丹.md "wikilink")
  - [東帝汶](../Page/東帝汶.md "wikilink")
  - [帛琉](../Page/帛琉.md "wikilink")
  - [基里巴斯](../Page/基里巴斯.md "wikilink")
  - [瑙魯](../Page/瑙魯.md "wikilink")
  - [圖瓦盧](../Page/圖瓦盧.md "wikilink")
  - [湯加](../Page/湯加.md "wikilink")
  - [巴基斯坦](../Page/巴基斯坦.md "wikilink")
  - [馬爾代夫](../Page/馬爾代夫.md "wikilink")
  - [烏茲別克斯坦](../Page/烏茲別克斯坦.md "wikilink")
  - [塔吉克斯坦](../Page/塔吉克斯坦.md "wikilink")
  - [土庫曼斯坦](../Page/土庫曼斯坦.md "wikilink")
  - [北塞浦路斯土耳其共和國](../Page/北塞浦路斯土耳其共和國.md "wikilink")
  - [卡達](../Page/卡達.md "wikilink")
  - [巴林](../Page/巴林.md "wikilink")
  - [科威特](../Page/科威特.md "wikilink")
  - [敘利亞](../Page/敘利亞.md "wikilink")
  - [沙烏地阿拉伯](../Page/沙烏地阿拉伯.md "wikilink")
  - [阿拉伯聯合大公國](../Page/阿拉伯聯合大公國.md "wikilink")
  - [阿曼](../Page/阿曼.md "wikilink")
  - [葉門](../Page/葉門.md "wikilink")
  - [巴勒斯坦](../Page/巴勒斯坦.md "wikilink")
  - [科摩羅](../Page/科摩羅.md "wikilink")
  - [利比亞](../Page/利比亞.md "wikilink")
  - [蘇丹](../Page/蘇丹.md "wikilink")
  - [南蘇丹](../Page/南蘇丹.md "wikilink")
  - [厄立特里亞](../Page/厄立特里亞.md "wikilink")
  - [吉布地](../Page/吉布地.md "wikilink")
  - [索馬里](../Page/索馬里.md "wikilink")
  - [中非共和國](../Page/中非共和國.md "wikilink")
  - [布隆迪](../Page/布隆迪.md "wikilink")
  - [盧旺達](../Page/盧旺達.md "wikilink")
  - [烏干達](../Page/烏干達.md "wikilink")
  - [莫三比克](../Page/莫三比克.md "wikilink")
  - [查德](../Page/查德.md "wikilink")
  - [尼日](../Page/尼日.md "wikilink")
  - [馬里](../Page/馬里.md "wikilink")
  - [布吉納法索](../Page/布吉納法索.md "wikilink")
  - [西撒哈拉](../Page/西撒哈拉.md "wikilink")
  - [毛里塔尼亞](../Page/毛里塔尼亞.md "wikilink")
  - [喀麥隆](../Page/喀麥隆.md "wikilink")
  - [剛果共和國](../Page/剛果共和國.md "wikilink")
  - [赤道畿內亞](../Page/赤道畿內亞.md "wikilink")
  - [聖多美與普林西比](../Page/聖多美與普林西比.md "wikilink")
  - [白俄羅斯](../Page/白俄羅斯.md "wikilink")
  - [摩爾達維亞](../Page/摩爾達維亞.md "wikilink")
  - [維德角群島](../Page/維德角群島.md "wikilink")

### 年份紀錄

[da:Miss Universe 1964](../Page/da:Miss_Universe_1964.md "wikilink")

[環球小姐](../Category/環球小姐.md "wikilink")
[Category:女性選美活動](../Category/女性選美活動.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.